
                      Las aventuras de la pequeña Mérida son una muestra más de la evolución de las "princesas Disney" a lo largo de las décadas, lejos ya de esas frágiles chicas esperando el príncipe que las salvara. Mérida es la encarnación del empoderamiento femenino, alegre, valiente, vitalista y fuerte como el que más. La ambientación celta le da aún más empaque visual, sobre todo los contrastes del tono gris o azulado general con el pelo de la protagonista o los fuegos fatuos (casi fluorescentes). Aunque queda lejos del tono épico de primeras espadas como Frozen, es una interesante y bonita muestra de con lo que Pixar nos deleita (una y otra vez)
        
            